let askUsername=()=>{
    let username=prompt('Introduce your username: ')
    while(!username){
        alert('Write your username and do not click cancel!')
        username=prompt('Introduce your username')
    }
    return username
}

let getRandomNumber=()=>{
    return Math.floor(Math.random() * 3)
}

let runNextPlay=(questions,allUsersPoints,username)=>{
    let rightAnswers=0,exitCommand=false,randomNumber=getRandomNumber()
    while(!questions.every(question=>question.status===1)){
        for(let i=0;i<questions.length;i++){
            if(questions[i].status===0){
                let answer=prompt(questions[i].questionsLetter[randomNumber].question+': ')
                while(!answer){
                    alert('Do not leave it empty or click cancel')
                    answer=prompt(questions[i].questionsLetter[randomNumber].question+': ')
                }
                switch(answer.toLowerCase()){
                    case questions[i].questionsLetter[randomNumber].answer:
                        rightAnswers++
                        questions[i].status=1
                        alert('You are correct! You have '+rightAnswers+' points')
                        break
                    case 'pasapalabra':
                        break
                    case 'end':
                        alert('You got '+rightAnswers+' answers right')
                        exitCommand=true
                        break
                    default:
                        alert('You are incorrect! You have '+rightAnswers+' points')
                        questions[i].status=1
                }
            }
            if(exitCommand){
                break
            }
        }
        if(exitCommand){
            break
        }
    }
    if(!exitCommand){    
        allUsersPoints.push({username:username,points:rightAnswers})
        let wrongAnswers=23-rightAnswers
        alert('You got '+rightAnswers+' answers right and got '+wrongAnswers+' answers wrong')
        showAllPoints(allUsersPoints)
    }
}

let showAllPoints=(allUsersPoints)=>{
    allUsersPoints.sort(function(a, b){return b.points-a.points})
    let showEverything='Ranking: \n'
    allUsersPoints.forEach(usersPoints=>showEverything+=usersPoints.username+': '+usersPoints.points+'\n')
    alert(showEverything)
}

let runProgram=()=>{
    const questions = [
        {
          letter: "a",
          status: 0,
          questionsLetter: [
    
            {
              question:"CON LA A. Dicho de una supuesta criatura extraterrestre: Apoderarse de alguien",
              answer:'abducir'
            },
            {
              question:"CON LA A. Planta comestible con tallos blancos y hojas verdes. También está en la ducha",
              answer:'alcachofa'
            },
            {
              question:"CON LA A. Planta con raíz comestible, de color blanco y olor fuerte",
              answer:'ajo'
            }
          ],
        },
        {
          letter: "b",
          status: 0,
          questionsLetter: [
    
            {
              question:"CON LA B. Juego que ha sacado de quicio a todos los 'Coders' en las sesiones de precurso",
              answer: "bingo",
            },
            {
              question:"CON LA B. Caja en la que se guardan medicinas.",
              answer:'botiquin'
            },
            {
              question:"CON LA B. Palo de madera que sirve para apoyarse al andar.",
              answer:'baston'
            }
          ],
        },
        {
          letter: "c",
          status: 0,
          questionsLetter: [
    
            {
              question:"CON LA C. Niño, crío, bebé",
              answer:'churumbel'
            },
            {
              question:"CON LA C.Planta verde con muchas espinas",
              answer:'cactus'
            },
            {
              question:"CON LA C. Cama en la que se llevan de un lado a otro heridos o enfermos.",
              answer:'camilla'
            }
          ],
        },
        {
          letter: "d",
          status: 0,
          questionsLetter: [
    
            {
              question:"CON LA D. Palabras que se escriben y se dicen como regalo a alguien.",
              answer:'dedicatoria'
            },
            {
              question:"CON LA D. Anormalidad en la función del aparato digestivo caracterizada por frecuentes evacuaciones y su consistencia líquida",
              answer:'diarrea'
            },
            {
              question:"CON LA D. Moverse al ritmo de una música",
              answer:'danzar'
            }
          ],
        },
        {
          letter: "e",
          status: 0,
          questionsLetter: [
    
            {
              question:"CON LA E. Objeto con forma de cono que se utiliza para pasar líquidos de un recipiente a otro.",
              answer:'embudo'
            },
            {
              question:"CON LA E. Mancharse un cristal con el vapor de agua",
              answer:'empañar'
            },
            {
              question:"CON LA E. Gelatinoso y se encuentra debajo de la membrana plasmática. Los cazafantasmas medían su radiación",
              answer:'ectoplasma'
            }
          ],
        },
        {
          letter: "f",
          status: 0,
          questionsLetter: [
    
            {
              question:"CON LA F. Moderar o parar el movimiento de algo",
              answer:'frenar'
            },
            {
              question:"CON LA F. Que no requiere gran esfuerzo, capacidad o dificultad",
              answer:'facil'
            },
            {
              question:"CON LA F. Aumento de la temperatura del cuerpo que tenemos cuando estamos enfermos.",
              answer:'fiebre'
            }
          ],
        },
        {
          letter: "g",
          status: 0,
          questionsLetter: [
    
            {
              question:"CON LA G. Conjunto enorme de estrellas, polvo interestelar, gases y partículas",
              answer:'galaxia'
            },
            {
              question:"CON LA G. Especie de pelota de goma, que se hincha con aire, y que a veces los niños llevan flotando atado con una cuerda.",
              answer:'globo'
            },
            {
              question:"CON LA G. Pluralidad de seres o cosas que forman un conjunto",
              answer:'grupo'
            }
          ],
        },
        {
          letter: "h",
          status: 0,
          questionsLetter: [
    
            {
              question:"CON LA H. Suicidio ritual japonés por desentrañamiento",
              answer:'harakiri'
            },
            {
              question:"CON LA H. Interrupción colectiva de la actividad laboral por parte de los trabajadores con el fin de reivindicar ciertas condiciones o manifestar una protesta",
              answer:'huelga'
            },
            {
              question:"CON LA H. Lo que sale cuando se hace un fuego.",
              answer:'humo'
            }
          ],
        },
        {
          letter: "i",
          status: 0,
          questionsLetter: [
    
            {
              question:"CON LA I. Lugar en el que se hacen las misas, las bodas, los bautizos, las comuniones,...",
              answer:'iglesia'
            },
            {
              question:"CON LA I. Templo cristiano",
              answer:'iglesia'
            },
            {
              question:"CON LA I. Irritar, enfadar vehementemente a alguien",
              answer:'indignar'
            }
          ],
        },
        {
          letter: "j",
          status: 0,
          questionsLetter: [
    
            {
              question:"CON LA J. Variedad salvaje del cerdo que sale en la película 'El Rey León', de nombre Pumba",
              answer:'jabali'
            },
            {
              question:"CON LA J. Persona que ha dejado de trabajar y percibe una pensión",
              answer:'jubilado'
            },
            {
              question:"CON LA J. Zona que rodea algunas casas o edificios y que está lleno de césped, flores, árboles...",
              answer:'jardin'
            }
          ],
        },
        {
          letter: "k",
          status: 0,
          questionsLetter: [
    
            {
              question:"CON LA K. Medida de peso que es igual que 1000 gramos.",
              answer:'kilo'
            },
            {
              question:"CON LA K. Persona que se juega la vida realizando una acción temeraria",
              answer:'kamikaze'
            },
            {
              question:"CON LA K. Mamífero marsupial arborícola parecido a un oso pequeño, propio de los eucaliptales australianos",
              answer:'koala'
            }
          ],
        },
        {
          letter: "l",
          status: 0,
          questionsLetter: [
    
            {
              question:"CON LA L. Hacer que alguien o algo quede libre, eximir a alguien de una obligación",
              answer:'liberar'
            },
            {
              question:"CON LA L. Satélite de la Tierra, de color blanco, que se ve por la noche.",
              answer:'luna'
            },
            {
              question:"CON LA L. Hombre lobo",
              answer:'licantropo'
            }
          ],
        },
        {
          letter: "m",
          status: 0,
          questionsLetter: [
    
            {
              question:"CON LA M. Tela que se pone en las mesas a la hora de comer.",
              answer:'mantel'
            },
            {
              question:"CON LA M. Reunión pública, generalmente al aire libre, en la que los asistentes reclaman algo o expresan su protesta por algo",
              answer:'manifestacion'
            },
            {
              question:"CON LA M. Persona que huye del trato con otras personas o siente gran aversión hacia ellas",
              answer:'misantropo'
            }
          ],
        },
        {
          letter: "n",
          status: 0,
          questionsLetter: [
    
            {
              question:"CON LA N. Estado propio de la persona nacida o naturalizada en una nación",
              answer:'nacionalidad'
            },
            {
              question:"CON LA N. Tipo de casa que construyen los pájaros para poner sus huevos.",
              answer:'nido'
            },
            {
              question:"CON LA N. Demostración de poca inteligencia",
              answer:'necedad'
            }
          ],
        },
        {
          letter: "ñ",
          status: 0,
          questionsLetter: [
    
            {
              question:"CON LA Ñ. Mamífero africano de color marrón parecido a un toro con los cuernos curvos.",
              answer:'ñu'
            },
            {
              question:"CON LA Ñ.  Representarse en la fantasía imágenes o sucesos mientras se duerme",
              answer:'soñar'
            },
            {
              question:"CON LA Ñ. Indicio que permite deducir algo de lo que no se tiene un conocimiento directo.",
              answer:'señal'
            }
          ],
        },
        {
          letter: "o",
          status: 0,
          questionsLetter: [
    
            {
              question:"CON LA O. Asociación de personas regulada por un conjunto de normas en función de determinados fines",
              answer:'organizacion'
            },
            {
              question:"CON LA O. Órgano del sentido de la vista. Lo que usamos para ver.",
              answer:'ojo'
            },
            {
              question:"CON LA O. Humanoide fantástico de apariencia terrible y bestial, piel de color verde creada por el escritor Tolkien",
              answer:'orco'
            }
          ],
        },
        {
          letter: "p",
          status: 0,
          questionsLetter: [
    
            {
              question:"CON LA P. Animales que viven en el agua, cubiertos de escamas, con aletas para nadar.",
              answer:'peces'
            },
            {
              question:"CON LA P. Iniciar o impulsar una idea o proyecto procurando su logro ",
              answer:'promover'
            },
            {
              question:"CON LA P. Raza ancestral tecnológicamente avanzada que se caracteriza por sus grandes poderes psíonicos del videojuego StarCraft",
              answer:'protoss'
            }
          ],
        },
        {
          letter: "q",
          status: 0,
          questionsLetter: [
    
            {
              question:"CONTIENE LA Q. Cometer delito",
              answer:'delinquir'
            },
            {
              question:"CON LA Q. Alimento de color amarillento que se fabrica con leche, y que se come en trozos, lonchas, en la pizza, rallado,...",
              answer:'queso'
            },
            {
              question:"CON LA Q. Producto obtenido por la maduración de la cuajada de la leche",
              answer:'queso'
            }
          ],
        },
        {
          letter: "r",
          status: 0,
          questionsLetter: [
    
            {
              question:"CON LA R. Veloz.",
              answer:'rapido'
            },
            {
              question:"CON LA R. Someter material usado a un proceso para que se pueda volver a utilizar",
              answer:'reciclar'
            },
            {
              question:" CON LA R. Roedor",
              answer:'raton'
            }
          ],
        },
        {
          letter: "s",
          status: 0,
          questionsLetter: [
    
            {
              question:"CON LA S. Hacer cesar, hacer desaparecer, anular",
              answer:'suprimir'
            },
            {
              question:"CON LA S. Lo que usas para que tus lápices tengan la punta afilada.",
              answer:'sacapuntas'
            },
            {
              question:"CON LA S. Comunidad salvadora de todo desarrollador informático",
              answer:'stackoverflow'
            }
          ],
        },
        {
          letter: "t",
          status: 0,
          questionsLetter: [
    
            {
              question:"CON LA T. Objeto que se usa para pinchar los alimentos y comérselos.",
              answer:'tenedor'
            },
            {
              question:"CON LA T. Tributo que se impone a la utilización de ciertos servicios, o al ejercicio de ciertas actividades",
              answer:'tasa'
            },
            {
              question:"CON LA T. Película del director James Cameron que consolidó a Arnold Schwarzenegger como actor en 1984",
              answer:'terminator'
            }
          ],
        },
        {
          letter: "u",
          status: 0,
          questionsLetter: [
    
            {
              question:"CON LA U. Necesidad o falta apremiante, inmediata obligación de hacer algo.",
              answer:'urgencia'
            },
            {
              question:"CON LA U. Parte dura que está en la punta de los dedos, que cortamos cuando crece y que las mujeres se pintan a veces.",
              answer:'uña'
            },
            {
              question:"CON LA U. Escritor y filósofo español de la generación del 98 autor del libro 'Niebla' en 1914",
              answer:'unamuno'
            }
          ],
        },
        {
          letter: "v",
          status: 0,
          questionsLetter: [
    
            {
              question:"CON LA V. Estación del año en la que hace mucho calor.",
              answer:'verano'
            },
            {
              question:"CON LA V. Aparato que gira y que sirve para dar aire.",
              answer:'ventilador'
            },
            {
              question:"CON LA V. Nombre dado a los miembros de los pueblos nórdicos originarios de Escandinavia, famosos por sus incursiones y pillajes en Europa",
              answer:'vikingos'
            }
          ],
        },
        {
          letter: "w",
          status: 0,
          questionsLetter: [
    
            {
              question:"CON LA W. Bebida alcohólica.",
              answer:'whisky'
            },
            {
              question:"CON LA W. Deporte que se practica en el mar, de pie sobre una tabla alargada que lleva una vela triangular.",
              answer:'windsurf'
            },
            {
              question:"CON LA W. Emparedado hecho con dos rebanadas de pan entre las cuales se coloca jamón y queso",
              answer:'sandwich'
            }
          ],
        },
        {
          letter: "x",
          status: 0,
          questionsLetter: [
    
            {
              question:"CONTIENE LA X. Coche con conductor que lleva a las personas donde quieren ir y les cobra según los kilómetros recorridos.",
              answer:'taxi'
            },
            {
              question:"CONTIENE LA X. Persona de otro país.",
              answer:'extranjero'
            },
            {
              question:"CONTIENE LA X. Toxina bacteriana utilizada en cirujía estética",
              answer:'botox'
            }
          ],
        },
        {
          letter: "y",
          status: 0,
          questionsLetter: [
    
            {
              question:"CON LA Y. Parte amarilla del huevo.",
              answer:'yema'
            },
            {
              question:"CON LA Y. Hembra del caballo.",
              answer:'yegua'
            },
            {
              question:"CON LA Y. Pequeño cáctus conocido por sus alcaloides psicoactivos utilizado de forma ritual y medicinal por indígenas americanos",
              answer:'peyote'
            }
          ],
        },
        {
          letter: "z",
          status: 0,
          questionsLetter: [
    
            {
              question:"CON LA Z. Que tiene más habilidad con la mano izquierda que con la derecha.",
              answer:'zurdo'
            },
            {
              question:"CON LA Z. Planta que tiene una raíz comestible alargada de color anaranjado, y que les gusta mucho a los conejos.",
              answer:'zanahoria'
            },
            {
              question:"CON LA Z. Escuela de budismo que busca la experiencia de la sabiduría más allá del discurso racional",
              answer:'zen'
            }
          ],
        },
    
      ];
      allUsersPoints=[]
      do{
        runNextPlay(questions,allUsersPoints,askUsername())
        questions.forEach(question=>question.status=0)
      }while(prompt('Do you want to play again? (yes for play again) ')==='yes')
      alert('Bye player!')
}

runProgram()
